5. Горутины
5.1 Написать программу, которая будет создавать 10 горутин и каждая из них будет выводить на экран свой номер
в бесконечном цикле. Но номера должны выводиться в порядке возрастания. Используйте мьютекс для синхронизации.
5.2 Написать программу, которая будет создавать 2 горутины и каждая из них будет выполнять функцию,
которая будет складывать два числа. Одна горутина будет складывать 10 и 20, а другая - 30 и 40.
Результаты сложения нужно выводить на экран. Но результаты должны выводиться в порядке возрастания.
Используйте мьютекс для синхронизации.
5.3 Написать программу, которая будет создавать 10 горутин и каждая из них будет выводить на экран свой номер
через случайный интервал времени от 1 до 5 секунд. Но номера должны выводиться в порядке возрастания.
Используйте мьютекс для синхронизации.
5.4 Напишите программу, которая запускает три горутины. Первая горутина записывает числа в канал, вторая горутина
считывает числа из канала и возводит их в квадрат, а третья горутина выводит квадраты чисел на экран.
Используйте мьютекс для синхронизации доступа к каналу.
5.5 Напишите программу, которая создает 10 горутин, каждая из которых генерирует случайное число и записывает его
в канал. После того, как все горутины закончат свою работу, программа должна считать сумму всех чисел из канала.
Используйте WaitGroup для ожидания завершения работы горутин.
5.6 Напишите программу, которая считает сумму элементов массива целых чисел с помощью горутин. Программа должна
создать n горутин, где n - количество элементов в массиве. Каждая горутина должна считать сумму своего блока
элементов и записать результат в канал. После того, как все горутины закончат свою работу, программа должна
считать сумму всех результатов из канала.
5.7 Напишите программу, которая считывает содержимое двух файлов и выводит на экран количество общих слов в этих
файлах. Для считывания файлов используйте горутины. Для синхронизации доступа к общему словарю используйте мьютекс
5.8 Напишите программу, которая моделирует работу касс в супермаркете. В супермаркете есть n касс, каждая из которых
обслуживает m покупателей. Каждый покупатель имеет свою корзину с товарами, которые нужно отсканировать и выписать
чек. Каждая касса может обслуживать только одного покупателя одновременно. Программа должна запустить n горутин-касс,
каждая из которых должна последовательно обслуживать m покупателей. Используйте каналы для передачи покупателей между
горутинами и мьютекс для синхронизации доступа к кассе.
5.9 Производитель-потребитель:
Создайте две горутины, одна будет производителем (producer), а другая потребителем (consumer). Производитель будет
генерировать случайные числа и отправлять их через канал потребителю. Потребитель будет выводить полученные числа
на экран.
5.10 Параллельное вычисление чисел Фибоначчи:
Реализуйте функцию, которая принимает число N и возвращает N-е число Фибоначчи. Запустите несколько горутин, которые
будут параллельно вычислять числа Фибоначчи для разных значений N и выводить результаты на экран.
5.11 Параллельная сортировка массива:
Реализуйте параллельную сортировку массива с помощью алгоритма сортировки слиянием. Разделите массив на две равные
части, и запустите две горутины для сортировки каждой из частей. Затем объедините отсортированные части с помощью
еще одной горутины.
5.12 Конкурентный банковский счет:
Создайте структуру "банковский счет" с полями "баланс" и "мьютекс". Реализуйте методы для снятия и пополнения счета
с синхронизацией доступа к балансу с помощью мьютекса. Запустите несколько горутин, которые параллельно выполняют
операции снятия и пополнения счета, и проверьте, что баланс счета остается корректным.
5.13 Ограничение одновременных запросов:
Реализуйте функцию, которая будет принимать на вход число N и отправлять запросы к некоторому внешнему API.
Ваша задача – ограничить количество одновременных запросов к API до M, используя каналы и горутины.
5.14 Реализация mutex через atomic
5.15

4. Интерфейсы
+4.1 Напишите функцию, которая принимает на вход любой тип данных и выводит его тип.
+4.2 Напишите функцию, которая принимает на вход любой тип данных и возвращает true, если это строка, и false в противном случае.
+4.3 Напишите интерфейс Shape, который определяет методы для вычисления площади и периметра фигуры.
+4.4 Напишите функцию, которая принимает на вход любой тип данных и выводит его значения в строковом формате.
+4.5 Напишите функцию, которая принимает на вход интерфейс Shape и выводит его площадь и периметр.
+4.6 Напишите функцию, которая принимает на вход два значения любого типа и возвращает true, если они равны, и false в противном
случае. Функция должна использовать интерфейсы для работы с различными типами данных.
+4.7 Напишите интерфейс Sortable, который определяет метод Len() для получения длины списка, метод Swap() для обмена элементами
и метод Less() для сравнения двух элементов списка.
+4.8 Напишите функцию, которая сортирует список элементов любого типа данных, реализующих интерфейс Sortable.
+4.9 Напишите интерфейс Writer, который определяет метод Write() для записи данных в буфер.
4.10 Напишите функцию, которая записывает данные в буфер, используя интерфейс Writer.
+4.11 Задачка на сортировку

3. Указатели
+3.1 Напишите функцию, которая меняет местами значения двух переменных типа int с помощью указателей.
+3.2 Напишите функцию, которая находит минимальное и максимальное значения в заданном массиве int с помощью указателей.
+3.3 Напишите функцию, которая принимает указатель на int и возвращает указатель на его квадрат.
 3.4 Напишите функцию, которая находит среднее арифметическое значений в заданном массиве float64 с помощью указателей.
+3.5 Напишите функцию, которая принимает указатель на структуру Person и изменяет ее поле Name.
 3.6 Напишите функцию, которая принимает два указателя на int и возвращает указатель на их сумму.
 3.7 Напишите функцию, которая находит количество простых чисел в заданном диапазоне int с помощью указателей.
 3.8 Напишите функцию, которая принимает указатель на структуру Point и изменяет ее поля X и Y на заданные значения.
+3.9 Напишите функцию, которая принимает указатель на массив int и возвращает указатель на его первый элемент.
+3.10 Напишите функцию, которая принимает указатель на структуру Circle и возвращает указатель на ее площадь.


2. Map
+2.1 Напишите функцию, которая считает количество вхождений каждого элемента в слайс и возвращает результат в виде map[string]int,
где ключ - это элемент, а значение - количество его вхождений.
+2.2 Напишите функцию, которая объединяет два map[string]int и возвращает новый map, содержащий значения из обоих исходных map,
если ключи не дублируются. Если ключи дублируются, то значение должно быть суммой значений для каждого ключа.
+2.3 Напишите функцию, которая возвращает новый map, содержащий только те элементы, ключи которых удовлетворяют заданному условию.
+2.4 Напишите функцию, которая проверяет, содержит ли map значение, удовлетворяющее заданному условию.
+2.5 Напишите функцию, которая возвращает новый map, в котором ключи и значения исходного map поменяны местами.
+2.6 Напишите функцию, которая возвращает новый map, в котором ключи и значения исходного map переведены в нижний регистр.
+2.7 Напишите функцию, которая возвращает сумму всех значений в map.
+2.8 Напишите функцию, которая удаляет из map все элементы, ключи которых удовлетворяют заданному условию.
?2.9 Напишите функцию, которая сортирует map по значениям в порядке возрастания и возвращает новый map.
+2.10 Напишите функцию, которая возвращает новый map, в котором значения исходного map умножены на заданный множитель.

1. Slice
+1.1 Напишите функцию, которая находит максимальный элемент в слайсе целых чисел.
+1.2 Напишите функцию, которая удаляет дубликаты из слайса строк.
+1.3 Напишите функцию, которая сортирует слайс строк в порядке возрастания.
+1.4 Напишите функцию, которая объединяет два слайса целых чисел и удаляет дубликаты.
+1.5 Напишите функцию, которая возвращает новый слайс, состоящий только из четных чисел из исходного слайса.
+1.6 Напишите функцию, которая проверяет, содержит ли слайс хотя бы один элемент, удовлетворяющий заданному условию.
+1.7 Напишите функцию, которая удаляет из слайса все элементы, не удовлетворяющие заданному условию.
+1.8 Напишите функцию, которая возвращает новый слайс, состоящий из первых N элементов исходного слайса.
+1.9 Напишите функцию, которая возвращает новый слайс, состоящий из элементов исходного слайса в обратном порядке.
+1.10 Напишите функцию, которая удаляет из слайса все элементы, равные нулю.

0. Дополнительные задачки
+0.1 Напишите структуру Student, которая содержит поля name, age и grade. Напишите метод, который печатает информацию о
студенте в формате "Имя: {name}, Возраст: {age}, Класс: {grade}".
+0.2 Создайте структуру Student, которая содержит поля имя, возраст и список курсов, которые студент проходит.
Каждый курс представляется в виде структуры Course, которая содержит поля название курса, описание и оценку.
Используйте мапу для хранения списка студентов. Напишите функцию для вывода всех студентов и их курсов с оценками.
+0.3 Создайте структуру Animal, которая содержит поля имя, вид и список характеристик. Каждая характеристика представляется
в виде структуры Characteristic, которая содержит поле название и значение. Используйте мапу для хранения списка животных.
Напишите функцию для вывода всех животных и их характеристик.
+0.4 Создайте интерфейс Transporter, который содержит метод Transport() для перемещения объекта в место назначения.
Создайте структуру Car, которая содержит поле название и метод Transport(), который выводит сообщение о перемещении машины
в место назначения. Создайте структуру Plane, которая также содержит поле название и метод Transport(), который выводит
сообщение о перемещении самолета в место назначения. Используйте мапу для хранения списка транспортных средств.
Напишите функцию для перемещения всех транспортных средств в место назначения.
+0.5 Создайте интерфейс Fighter, который содержит методы Attack() и Defend(). Создайте структуру Knight, которая реализует
интерфейс Fighter и содержит поле силы атаки. Создайте структуру Mage, которая также реализует интерфейс Fighter и содержит
поле силы магии. Создайте функцию, которая принимает объект типа Fighter и вызывает его методы Attack() и Defend().
+0.6 Создайте структуру User, которая содержит поля имя и возраст. Создайте метод для структуры User, который возвращает true,
если пользователь совершеннолетний (возраст >= 18). Создайте интерфейс Eligible, который содержит метод IsEligible().
Реализуйте метод IsEligible() для структуры User. Создайте функцию, которая принимает объект типа Eligible и выводит
сообщение "User is eligible" или "User is not eligible", в зависимости от результата вызова метода IsEligible().
